港澳辦強烈譴責美國國務院實施制裁 粗暴干涉中國內政。斥蓬佩奧耍政治把戲 「下台前的末日瘋狂」

美國日前宣布制裁6名中央及特區政府官員，港澳辦發言人批評，美國國務院以香港警方依法拘捕涉嫌違反《香港國安法》的戴耀廷等人為由，實施制裁，粗暴干涉中國內政，對此表示強烈譴責、堅決反對。

發言人表示，戴耀廷等人無視法律，公然非法組織所謂的初選及公民投票，嚴重挑戰香港特區憲制秩序，嚴重破壞香港選舉制度，旨在顛覆香港政權，已涉嫌違反《香港國安法》及香港其他法律，警方拘捕及展開調查，是依法履職、維護法治。

發言人又批評，美國國務卿蓬佩奧等美國反華政客，習慣肆意插手香港事務，干涉中國內政，拋出所謂的裁制，只能暴露他們以香港問題做文章、不遺餘力遏制中國發展的險惡用心，強調裁制動搖不到中央維護國家主權、安全、發展利益和香港長期繁榮穩定的堅定決心。

末日瘋狂就打鳩你北京啦

貼入黎把撚咩！你媾女同一個笑料都唔會講足一年啦！柒！

暗諷習大大下台前最後瘋狂

你咁肯定係最後？因住過兩日黎多野

卸任同下台係兩件事喎大佬